\quad Triangulacja wielokąta monotonicznego to proces podziału wielokąta na trójkąty, zachowując przy tym monotoniczność. Wielokąt $y$-monotoniczny to taki, którego prosta pozioma przecina go maksymalnie dwukrotnie. Algorytm triangulacji wielokąta monotonicznego można opisać w kilku krokach:

\begin{enumerate}
\item \textbf{Sortuj wierzchołki:} Posortuj malejąco wierzchołki wielokąta względem ich współrzędnej $y$. Dodaj dwa pierwsze wierzchołki do stosu.

\item \textbf{Podziel wierzchołki na lewy i prawy łańcuchy:} Za pomocą algorytmu działającego w $O(n)$ dzielimy wierzchołki na należące do prawego ido lewego łancuchów. 
Wyniki przechowujemy w słowniku.

\item \textbf{Główna pętla:} Dla każdego z kolenych wierzchołków od $i = 3$ do $i = n-1$ sprawdzamy czy jest na tym samym łancuchu co poprzedni

\begin{itemize}
    \item jeżeli tak, 
    dodajemy nasz punkt na stos
    sprawdzamy za pomocą wyznacznika czy prosta pomiędzy pierwszym a trzecim wierzchołkami na stosie zawiera się w wielokącie, jeśli tak to tworzymy prostą między nimi, następnie usuwamy drugi wierzchołek na stosie.
    
    
    \item jeżeli nie, 
    ususwamy pierwszy wierzchołek $p$ ze stosu,
    tworzymy prostą między nim a wszystkimi wierzchołkami na stosie oprócz ostatniego, a następnie dodajemy na stos badany wierzchołek oraz wierzchołek poprzedzający $p$.
\end{itemize}

\item \textbf{Połacz wierzchołki na stosie: } W kroku ostatnim łączymy wierzchołki, które pozostały na stosie, oprócz pierwszego i ostatniego, z wierzchołkiem o najmniejszej wspólrzędnej $y$.
\item \textbf{Zwróć listę połaczonych par wierżchołków}

\end{enumerate}


Przedstawiony algorytm jest efektywny i działa w czasie \(O(n \log n)\), gdzie \(n\) to liczba wierzchołków wielokąta. Triangulacja wielokąta monotonicznego jest często stosowana w grafice komputerowej i w problemach geometrii obliczeniowej.

Struktura przechowująca wielokąt opiera się na posortowanej liście wierzchołków oraz słownika, za pomocą którego możemy szybko sprawdzić do którego z łancuchów należy rozpatrywany wierzchołek. 
Jest to potrzebne przy sprawdzaniu czy linia między punktami jest wewnątrz wielokąta.